---
title: آردوینو ای جی
industry: hardware
type: private
business:
  - productSell
---

آردوینو یک خانواده از برد های چاپی است که تمام داده های آن از جمله طراحی برد ها، فیرمور
و نرم افزار برنامه نویسی برد های آن، همه عمومی هستند.

شرکت آردوینو ای جی، صاحب نام تجاری آردوینو است. توجه کنید که
[نام تجاری و چیز های مشابه از جنس داده نیستند](/articles/trademark-is-not-data/)
و ربطی به داده های عمومی ندارند. این شرکت، برد های آردوینو را می سازد
یا به شرکت های دیگر سفارش می دهد و برد ها را می فروشد. اگرچه بقیه نیز
می توانند این برد ها را بسازند و بفروشند اما نمی توانند اسم آردوینو را
روی آن ها بگذارند. مثلا یک شرکت چینی برد آردوینو را با یک سوم قیمت برد رسمی می سازد
اما آن را با اسم
M3
منتشر می کند.

عمومی کردن داده های آردوینو، به شرکت ها و افراد دیگر کمک می کند تا با خیال راحت در
طراحی هایشان از این برد ها استفاده کنند و هنگامی که کار به محصول رسید، آن را به عنوان
حزیی از محصول خود یا حتی به عنوان یک قطعه جدا، بدون نیاز به اجازه از کسی تولید انبوه
کنند. به این صورت برد های آردوینو به یک برد شناخته شده در آمدند و در مرحله طراحی و
توسعه یا در آزمایشگاه های الکترونیک از برد های آماده این شرکت استفاده می شود.
